# 筆記：第二十四日

今天呢，要做一個 sticky nav，也就是在許多網站裡面諸位會看到的，保持在最上方的導覽列（navigation bar）。

## 整體設計

在 `nav` 移動到畫面頂端的時候，調整 `body` 上的 class 以及其 `padding` ，讓 `nav` 可以恰當的放在畫面的最上方。

## 避免 reflow

若是設定某個元素的 CSS 包含 `position: fixed;`，那會使該元素脫離 document 的排版序列中。若這是動態調整的結果，那就會造成 reflow。

原作者的原話是，「...若你把 `nav` 設定為 `fixed` ，那它就不會佔據 `document` 的空間。從 CSS 得知，若讓一個元素具有 `fixed` 的特性，那它便不會佔據空間，進而浮動在瀏覽器（畫面）的最上方。做了如上設定會造成畫面重新排版（reflow）。那，這裡（影片中游標所指的位置）的 `site-wrap` 就會想，『 既然 `nav` 已經不佔據那空間，那我就收下啦』，接著，它就向上移動，佔據了 `nav` 所釋放出來的空間，...」

所以，這個部份就必須另外做設定，以便補償 `div.site-wrap` 所做的移動。
